[HKUSPACE] 召集所有太空人面孔 (26) 祝大家sem break 快樂

開post template：

歡迎各位fm bb，有咩關於space嘅問題可以喺道問
year 2同老鬼都可以幫手答

Frequently Asked Questions:&nbsp;

1.點DEFER學費?&nbsp;
打封英文解釋信&nbsp;
加埋offer letter+經濟困難證明文件+留位費收據既copy&nbsp;
交份copy去space院校就得&nbsp;
帶埋所有文件正本比人check&nbsp;
之後返去等通知&nbsp;
詳情可以打去space問&nbsp;
by梵高的星夜&nbsp;

2.咩係天書?&nbsp;
係KEC十樓，有每年不同科升大學的數據，包括公開試成績，GPA，IELTS，interview問題&nbsp;

3. SPACE最伏係邊幾科?&nbsp;
沒有廢科，只有廢人&nbsp;

4. 常用連結

交學費、add drop swap科、睇timetable、apply locker、download notes、交功課、reference letter、圖書館book 房、睇/買transcript、 withdraw from study全部經portal入到

太空潮文系列:&nbsp;

(1)&nbsp;
"點解入SPACE?&nbsp;
巴閉law 英雄主義 疊馬&nbsp;
人地問你讀咩,你可以扮KONG U仔&nbsp;
見到D I大仔,你可以笑佢&nbsp;
o靚仔你讀咩呀 出黎隻揪丫&nbsp;
隻揪呀&nbsp;
揪我丫 揪丫&nbsp;
我揪你 你揪我 點呀&nbsp;
你見過超收未,你見過要去金鐘海富上堂未呀&nbsp;
你話太空人係你偶像丫ma 你見過太空人未&nbsp;
將來有得入HKU讀丫ma 好巴閉呀 ?&nbsp;
你知唔知佢比一個SEM要做四五科PROJECT掹唔到&nbsp;
你知唔知佢親眼睇住佢D GRADE爛,GPA插水,佢救唔到&nbsp;
你知唔知太空人諗緊咩呀?&nbsp;
話俾你聽佢唔想做大空人&nbsp;
佢唔想入SPACE&nbsp;
但係佢無辦法 無得返轉頭&nbsp;
係呀 每個人都想入U,我都想&nbsp;
其實 你讀咩 我理唔到咁多&nbsp;
但係我想話俾你聽 揀錯CC 無得返轉頭ga"&nbsp;

(2)&nbsp;
HKU： 我****，邊個踢我？！&nbsp;
HKU：省*我？！你知唔知我邊個呀？！&nbsp;
HKUSPACE：唔知喎。&nbsp;
HKU：關你*事呀？！&nbsp;
HKUSPACE：佢係我啲friend，咁咪關我事囉。&nbsp;
〈咩事呀HKU？咩事呀HKU？〉&nbsp;
HKU：o靚仔，邊度架你？&nbsp;
HKUSPACE：HKUSPACE呀。&nbsp;
HKU：HKUSPACE？你哋有冇聽過HKUSPACE個名呀？&nbsp;
〈邊個SPACE呀？吓？邊個HKUSPACE呀？〉&nbsp;
HKU：乜嘢HKUSPACE呀？冇人識你喎！我就叫HKU。你識唔識呀？&nbsp;
HKUSPACE：識。&nbsp;
HKU：依家冇人識你呀！人起朵你起朵！&nbsp;
HKUSPACE：我叫SPACE。&nbsp;
HKU：太空？邊度有空呀？睇下！睇下！邊度有空呀？
HKUSPACE：咁多位大佬，我地真係冇心架，俾條生路行下丫。&nbsp;
HKU：死o靚仔！拋我浪頭？我****！"

港大附屬學院成績驕人 是你首選

1/3升讀三兩大
2/3升讀八大UGC

同學連SEM BREAK都不忘回校，手執書卷努力溫習，反映學術氣氛濃厚

關於killer......
唔少人都話space有killer，永遠榮譽太空人港英狗（戇鳩仔）咁講：

不過我自己咁睇，我覺得好多因素影響grade嘅，每個lecturer點都要派啲A+派啲B-，如果你嗰班多勁人，有對比之下你自然睇落差啲；相反你嗰班本身廢廢哋，而你水平又稍為高啲啲，assignment同present做得好啲，個A/A+自然袋袋平安。加埋出grade前每個lecturer比嘅grade都會微調，assignment A+final grade拉落A A-拉上A+都有，9分努力1分運氣，做好自己結果唔會太差嘅，唔對路咪add drop轉班囉。

唔好聽到人話某個lecturer教得好就狗衝（尤其中英文），入到去比成班英文啪啪聲嘅學霸堂堂屌打，出gdp嘅時候就欲哭無淚。某啲傳說中嘅killer無人reg，結果一個學霸都無，呢個就係你大顯身手嘅時候，多啲答問題問問題唔好怕醜，啲廢人一定笑鳩你多嘢講，你要記住平時分就係咁樣來，出gdp嗰陣你揸隻A佢揸隻B，睇下邊個笑到最後。同埋千祈唔好遲到同埋走堂，平時分執豆咁執，蘇州過後無艇搭，無咗呢10%話知你全部assignment A+ final grade都唔會上到A+。機會只係劉備勤力嘅人，做人做狗自己決定

*雖然最頂寫住「沒有廢科，只有廢人」，只係祖訓來架咋，EE(energy & environment)、AA(Art appreciation)、IPhil(Introduction to philosophy)呢三科係大伏，揀咗嘅自己睇路，drop科保平安

祝各位太空人早日返回地球

比啲掙扎！

I want you to 過三爆四